\section{Container}
\begin{merke}
    Ein Container ist:
    \begin{enumerate}
        \item Eine Ansammlung von Elementen
        \item Operationen für diese Ansammlung
    \end{enumerate}
    $\longrightarrow$ Für verschiedene Anwendungen gibt es verschiedene Container
\end{merke}
\subsection{\icode{std::vector<T>}}
\begin{merke}
    \icode{\#include <vector>}
\end{merke}
\begin{tabular}{ll}
    \icode{v.size()}       & Grösse des Vektors                          \\
    \icode{v.empty()}      & \icode{true} falls der Vektor leer ist      \\
    \icode{v.push\_back()} & Fügt am Ende ein Element hinzu              \\
    \icode{v.pop\_back()}  & Löscht das letzte Element                   \\
    \icode{v.begin()}      & Gibt Iterator auf das erste Element zurück  \\
    \icode{v.end()}        & Gibt Iterator auf das letzte Element zurück \\
    \icode{v.at(i)}        & Gibt den Wert bei i zurück
\end{tabular}
\subsubsection{Initialisierung}
\icode{std::vector<int> values (length)} oder \icode{std::vector<int> values \{1,2,3}\}\\
Mehrdimensional:\\
\icode{std::vector<std::vector<int>> values (n, std::vector<int>(m))}

\subsection{\icode{std::unordered\_set<int>}}
\begin{merke}
    \begin{itemize}
        \item mathematische Menge
        \item Kann keine Elemente doppelt enthalten
        \item Elemente haben keine bestimmte Reihenfolge
        \item Kein Indexbasierter Zugriff (s[i] nicht definiert)
        \item Effiziente Elemente enthalten? - Prüfung
        \item Effizientes einfügen und löschen von Elementen
    \end{itemize}
\end{merke}
\subsection{\icode{std::set<int>}}
\begin{merke}
    \begin{itemize}
        \item Ähnlich wie unordered\_set einfach geordnet (automatisch)
        \item Elemente suchen, einfügen, löschen minimal ineffizienter
    \end{itemize}
\end{merke}
\begin{tabular}{ll}
    \icode{v.size()}   & Anzahl Elemente                     \\
    \icode{v.empty()}  & \icode{true} falls das Set leer ist \\
    \icode{v.insert()} & Fügt Elemente hinzu
\end{tabular}